<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2024-01-30T02:27:34.183Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2024-01-30T02:27:34.183Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏玩家讨厌AI立绘和配音，但《世界之外》成了例外]]></title>
        <id>https://lishuhang.me/beta/beta/world-by-netease/</id>
        <link href="https://lishuhang.me/beta/beta/world-by-netease/"/>
        <updated>2024-01-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AI画图很多人一年前觉得非常不清真，今年开始大家慢慢要习惯了，因为……降本增笑嘛
类型出奇制胜 + 一对一的个性体验 + 找准包容度更高的受众
文 / 书航 2024.1.24
1月18日，因为是叠纸《恋与深空》正式公测的日子。当天腾讯的《光与夜之恋》开启“光夜盛典”，米哈游《未定事件簿》推了新的SSR卡牌，被称为“国乙118事变”。
但这一次真正的赢家，好像变成了网易提前不限量和不删档测试的《世界之外》，这个之前并不被圈子看好的乙游。
《世界之外》公测首日，就给《恋与深空》打了个措手不及，顺利冲至IOS免费榜和TAPTAP总榜第一位，相关话题在各大社媒平台热度颇高。
更可怕的是，《世界之外》无论在完成度还是宣发力度上都像个“半成品”，尤其是里面无处不在的AI痕迹、不够精致的男主立绘以及略显造作的CV——即使如此，还是获得了舆论上高度的宽容。
在游戏玩家中，长久以来似乎一直认为使用AI辅助绘图和音效等是“糊弄”，会抵制这类作品。但是，为什么我们认为《世界之外》才是AI游戏的正确打开方式？
因为这个游戏凭借“无限流”的创意设置，无限的压低了AI不够精致的不适感，最大程度的利用了AI的低成本和快捷的优势。
随处可见的AI痕迹
首先，考虑到传统二次元圈对AI的愤怒，网易从来没有宣传过《世界之外》有采用AI技术。
但在同事亲自试玩之后，也通过玩家们的游戏反馈，可以发现游戏中到处都是AI作图的痕迹。
像是消失的下半身，六根手指等等，都是非常常见。
这是只有两节指关节的手指（来自最火的男主易遇）：

这是直角肘：

这是经典的AI不会写字：

这是和地面融为一体的桌椅：

这是水乳交融的手指们：

与此同时，《世界之外》的配音也让人高度疑似是AI合成——这点的证据就更为简单，因为游戏配音中可以读出玩家的名字。


有些随便给自己起了个用户名的玩家，在知道这一点之后后悔莫及。
官方宣传材…]]></summary>
        <author>
            <name>Mediumish</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李彦宏VS王小川，傅盛VS朱啸虎……国内大模型大佬论战，谁赢了？]]></title>
        <id>https://lishuhang.me/beta/beta/china-llm-players-debate/</id>
        <link href="https://lishuhang.me/beta/beta/china-llm-players-debate/"/>
        <updated>2024-01-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上车推人，过河拆桥，后来的别做大模型了，跟我（们）混。——要是我在他们那个位置上，我也这么干 :)
“后来的别做大模型了，跟我（们）混。”
文 / 书航 2024.1.23
“在这一轮大模型竞争中，千亿大模型并不需要那么多，但私有化百亿大模型会百花盛开。”
1月21日，猎豹移动CEO傅盛在猎户星空大模型的发布会上，当着视智未来等一众媒体的面为自家技术下的“小模型”站台，并做出2024年的“三大AI预言”。
今年6月，傅盛与金沙江创投董事总经理朱啸虎曾经在微信朋友圈激辩，是否应该停止围绕大模型的创业。后来两人还登上电视节目继续辩论。这次，傅盛在言语和行动上，都再一次回应了当初的争论。
不仅是傅盛VS朱啸虎，在过去一年里，李彦宏和他在搜索引擎领域的“宿敌”王小川，围绕文心追上ChatGPT还要“差几个月”也吵得火热。
回首过去一年，国内关于大模型发展路径的一些最响亮的声音，还是来自一些你熟悉的名字和面孔。大佬们在移动互联网时代已经叱咤风云，指点江山。这一次AIGC浪潮里，他们又给我们带来了多少思想碰撞，和茶余饭后的谈资？
下面就让我们对上述两场大佬论战做一个简要回顾，看看到底是谁赢了。

李彦宏VS王小川
搜索引擎和大模型似乎有天然的亲缘关系。国内最大搜索引擎百度，也同样因为公司在AI方面的技术积累，成为最早发布国产大模型产品的企业。
2023年2月，百度率先发布消息称，类似ChatGPT的产品将在一个月内上市。这是国内首次出现明确的OpenAI竞争者。
到了3月份，文心一言的首次发布会为稳妥起见，只是选择了屏幕录制的方式低调演示；但后来人们实际使用上还算满意，所以百度股价上演了先跌后回的过山车剧情。
3月份，李彦宏参加极客公园的直播，显得信心十足。他说，文心一言离 ChatGPT 版本，差距可能就是一两个月的差别。
“按照团队现在的分析，我们水平差不多是 ChatGPT 今年…]]></summary>
        <author>
            <name>Mediumish</name>
        </author>
    </entry>
</feed>